%%
%% Arquivo de referências bibliográficas.
%%

% Source: https://nemo.inf.ufes.br/wp-content/uploads/Monalessa/EngSoftware/NotasDeAula-EngSw-EngComp-v2018.pdf
@article{barcelles2018,
	title={Engenharia de Software: notas de aula},
	author={Barcellos,Monalessa Perini},
	year={2018},
	note = {Disponível em: \url{https://nemo.inf.ufes.br/wp-
	content/uploads/Monalessa/EngSoftware/NotasDeAula-EngSw-EngComp-
	v2018.pdf}},
	publisher = {Vitória: UFES}
}

% Source: https://eprints.lancs.ac.uk/id/eprint/57159/
@article{sommerville1998,
  title={Requirements engineering: processes and techniques},
  author={Kotonya, Gerald and Sommerville, Ian},
  journal={Chichester: England},
  year={1998},
  publisher={John Wiley}
}

% Source: https://eprints.lancs.ac.uk/id/eprint/57159/
@article{pfleeger2004,
  title={Engenharia de Software: Teoria e Prática},
  author={Pfleeger,Shari lawrence},
  journal={São Paulo: Prentice Hall},
  year={2004},
  publisher={2ª edição}
}

% Source: https://eprints.lancs.ac.uk/id/eprint/57159/
@article{robertson2006,
  title={Mastering the Requirements Process},
  author={Robertson, Suzanne and Robertson, James},
  journal={2nd Edition},
  year={1998},
  publisher={Addison Wesley}
}

% Source: https://eprints.lancs.ac.uk/id/eprint/57159/
@article{fowler2002,
	title={Patterns of enterprise application architecture},
	author={Fowler, Martin},
	journal={[S.l.]: Addison-Wesley Longman Publishing Co.},
	year={2002},
	publisher={Inc.}
}

% Source: https://www.istoedinheiro.com.br/numero-de-usuarios-de-internet-no-mundo-chega-aos-466-bilhoes/.
@article{istoedinheiro2021,
	author = {Isto},
	title={Número de usuários de internet no mundo chega a 4,66 bilhões},
	year={2021},
	journal = {Isto é Dinheiro},
	publisher={São Paulo},
	number={1222},
	note = {Disponível em: \url{https://www.istoedinheiro.com.br/numero-de-usuarios-de-internet-no-mundo-chega-aos-466-bilhoes/}},
}

% Source: https://commitlinux.com.br/wp-content/uploads/2016/06/algaworks-ebook-java-ee-7-com-jsf-primefaces-e-cdi-2a-edicao-20150228.pdf.
@article{faria2015,
	author = {Faria, Thiago},
	title={Java EE 7 com JSF, PrimeFaces e CDI},
	year={2015},
	journal = {[S.l.: s.n.]},	
	publisher={2ª edição}
}

% Source: https://www.istoedinheiro.com.br/numero-de-usuarios-de-internet-no-mundo-chega-aos-466-bilhoes/.
@article{devmedia2021,
	author = {DevMedia, Portal},
	title={Java EE: entendendo a plataforma},
	year={2021},
	publisher={S.l.},
	note = {Disponível em: \url{https://www.devmedia.com.br/java-ee-entendendo-a-plataforma/30195}},
}

% Source: https://www.istoedinheiro.com.br/numero-de-usuarios-de-internet-no-mundo-chega-aos-466-bilhoes/.
@article{souza2007,
	author = {Souza, V\'{\i}tor E. Silva},
	title={FrameWeb – A Framework-based Design Method for Web Engineering.
	Dissertação (Mestrado)},
	year={2007},
	publisher={Universidade Federal do Espírito Santo}
}

@incollection{souza-celebratingfalbo20,
	title = {{The FrameWeb Approach to Web Engineering: Past, Present and Future}},
	author = {Souza, V{\'{i}}tor E. S.},
	booktitle = {Engineering Ontologies and Ontologies for Engineering},
	chapter = {8},
	edition = {1},
	editor = {Almeida, Jo{\~{a}}o Paulo A. and Guizzardi, Giancarlo},
	isbn = {9781393963035},
	pages = {100--124},
	publisher = {NEMO},
	url = {http://purl.org/nemo/celebratingfalbo},
	address = {Vit{\'{o}}ria, ES, Brazil},
	year = {2020}
}

% Source: http://www.inf.ufes.br/~vitorsouza/archive/2020/wp-content/papercite-data/pdf/salvatore-pg16.pdf
@article{salvatore2016,
	author = {Salvatore, Thiago Rocha},
title={AlocaWeb e BibLattes - Módulos do sistema Marvin. Monografia (Projeto de Graduação)},
year={2016},
publisher={Universidade Federal do Espírito Santo}
}

% Source: https://repositorio.ufes.br/jspui/bitstream/10/9869/1/tese_9803_beatriz%20franco%20-%20evolucao_do_metodo_frameweb_para_o_projeto_de_sistemas_de_informacao_web_utilizando_uma_abordagem_dirigida_a_modelos_2016.pdf
@article{martins2016,
	author = {Martins, Beatriz Franco Souza},
	title={Evolução do Método FrameWeb para o Projeto
	de Sistemas de Informação Web Utilizando
	uma Abordagem Dirigida a Modelos. Dissertação (Mestrado)},
	year={2016},
	publisher={Universidade Federal do Espírito Santo}
}


@techreport{silva-pg17,
	title = {{C2D - M{\'{o}}dulo de Credenciamento e Classifica{\c{c}}{\~{a}}o de Docentes do Sistema Marvin}},
	author = {Silva, Allan Araujo},
	institution = {Projeto de Gradua{\c{c}}{\~{a}}o, Colegiado do Curso de Ci{\^{e}}ncia da Computa{\c{c}}{\~{a}}o, Universidade Federal do Esp{\'{i}}rito Santo},
	address = {Vit{\'{o}}ria, ES, Brasil},
	year = {2017}
}

@article{devmedia2012,
	author = {DevMedia, Portal},
	title={Como funcionam as aplicações web},
	year={2012},
	publisher={S.l.},
	note = {Disponível em: \url{https://www.devmedia.com.br/como-funcionam-as-aplicacoes-web/25888}},
}

@techreport{aldrey-2011,
	title = {{Metodologia Rails: Análise da arquitetura Model View Controller Aplicada}},
	author = {Aldrey Rocha Duarte},
	institution = {{Projeto de Gradua{\c{c}}{\~{a}}o, Departamento de ciências da Computação, Universidade Federal de Minas Gerais}},
	year = {2011}
}